# Язык программирования Яр

![факториал.png](https://bitbucket.org/repo/da59KBE/images/107503406-%D1%84%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BB.png)

## О проекте

- Яр - это русскоязычный язык программирования. Существует ещё два популярных языка программирования на русском языке - учебный алгоритмический язык (входит в программу ЕГЭ) и язык 1С.
- компиляция в машинный код - нет эффекта разогрева байт-кода, из-за которого многие программы на Java и C# работают слишком медленно, не говоря о Python и т.п.
- "живое кодирование" - можно менять структуру классов и определения функций, не останавливая программу
- язык и кроссплатформенная среда разработки выпущены под лиценией MIT - можно без ограничений встраивать в коммерческие приложения

[Демонстрационное видео (окт 2017)](https://www.youtube.com/watch?v=ifNgnqc2w9I)

Вы можете скачать "Яр" [с Яндекс-диска](https://yadi.sk/d/kuEVlBCi0dKpFw)

Инструкции по установке находятся внутри архива, в папке док. Архив может не соответствовать исходным текстам. 

## Копирование и авторские права

Copyright (C) Денис Будяк 2015-2017

Исходные тексты распространяются под лицензией MIT.

## Документы и ссылки

Описание языка отсутствует.

[Словарь терминологии и ключевых слов](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1HfIih8us8A5OwnMB1JKTu9SM-n8zN2b9J09bo2GEAMY/edit)

